%*****************************************************************************************************************
%*****************************************************************************************************************
%                                                CÁLCULO EN UNA VARIABLE
%                                          ÁLGEBRA LINEAL Y GEOMETRÍA ANALÍTICA
%*****************************************************************************************************************
%*****************************************************************************************************************
%                                                     CONFIGURACIÓN
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
% Juan Felipe Restrepo
% jrestrepo@bioingenieria.edu.ar
% 2021-08-17
%*****************************************************************************************************************
%*****************************************************************************************************************
%=================================================================================================================
%                                                         FORMATO
%=================================================================================================================

%---------------------------------------------------------------------------
% PAQUETES
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage{etex}
\usepackage[latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{bookmark}
%\usepackage{float}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{subfig}
\usepackage{caption}
%\usepackage{subcaption}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{relsize}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepgflibrary{shapes.geometric}
\usepgfplotslibrary{fillbetween, polar}
\usetikzlibrary{babel,decorations.text,shapes,arrows,shapes.multipart,calc,positioning,matrix,backgrounds,folding,
	decorations.pathmorphing,spy,fit,decorations.fractals,decorations.markings,external,patterns}
%\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage{natbib}
\usepackage{comment}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multicol}
\usepackage{systeme}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{fullpage,fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bm}
\usepackage[bottom,symbol]{footmisc}
\usepackage{bigints}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
%---------------------------------------------------------------------------
% MARGENES
%---------------------------------------------------------------------------
\geometry{inner=25mm,outer=14mm,top=25mm,bottom=25mm,a4paper,head=10mm,headsep=8mm}
\setlength{\parskip}{\baselineskip}%
\setlength{\parindent}{0pt}%
%---------------------------------------------------------------------------
% HYPERREF
%---------------------------------------------------------------------------
\hypersetup{%
	pdfborder     = {0 0 0},
	colorlinks    = true,
	linkcolor     = blue,
	citecolor     = blue,
	urlcolor      = blue,
	pdfauthor     = {Juan Restrepo},
	pdftitle      = {Álgebra L. y Geo. Analítica},
	pdfpagelayout = {SinglePage}
}
\urlstyle{same}
\decimalpoint
%---------------------------------------------------------------------------
% ESTILO
%---------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{38pt}
\fancypagestyle{normal}{%
	\fancyhf{} % clear all header and footer fields
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
	\lhead{Guía de estudio: Álgebra Lineal y Geometría Analítica}
	\rhead{\includegraphics[width=0.2\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{../auxiliar/FI-UNER.jpg}}
	\cfoot{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{} % clear all header and footer fields
	%\fancyfoot[C]{\textbf{\thepage}} % except the center
	\cfoot{\thepage}
	\rhead{\includegraphics[width=0.2\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{../auxiliar/FI-UNER.jpg}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}
%---------------------------------------------------------------------------
% NOTAS DE PIE -- FOOT NOTE
%---------------------------------------------------------------------------
\renewcommand*{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
\setcounter{footnote}{0}
%=================================================================================================================
%                                                      AUTORES
%=================================================================================================================
\newcommand\RBox[1]{\tikz\node[draw=none,align=center,font=\normalsize] {#1};}
\author{}
%=================================================================================================================
%                                                     CONTADORES
%=================================================================================================================
% Primer contador
\newcounter{saveenumi}
\newcommand{\seti}{\setcounter{saveenumi}{\value{enumi}}}
\newcommand{\conti}{\setcounter{enumi}{\value{saveenumi}}}
% Segundo contador
\newcounter{saveenumii}
\newcommand{\setii}{\setcounter{saveenumii}{\value{enumii}}}
\newcommand{\contii}{\setcounter{enumii}{\value{saveenumii}}}
%=================================================================================================================
%                                         COMANDOS PARA LAS FORMULAS MATEMÁTICAS
%=================================================================================================================
%---------------------------------------------------------------------------
% PARÉNTESIS, CORCHETES, LLAVES y BARRAS
%---------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\E}[1]{\left(#1\right)}         % (...)
%........................................
\newcommand{\Q}[1]{\left[#1\right]}         % [...]
%........................................
\newcommand{\W}[1]{\left\{#1\right\}}       % {...}
%........................................
\newcommand{\B}[1]{{\left|#1\right|}}       % |...|
%---------------------------------------------------------------------------
%  CONJUNTOS DE NÚMERICOS
%---------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}                % Reales
%........................................
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}                % Enteros
%........................................
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}                % Naturales
%........................................
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}                % Complejos
%........................................
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}                % Racionales
%---------------------------------------------------------------------------
%  VECTORES, RECTAS Y PLANOS
%---------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\vv}[1]{{\bm{#1}}}                      % Vector en negrilla
%...............................................
\newcommand{\vd}[1]{{\vv{\overrightarrow{#1}}}}     % Vector dirigido
%...............................................
\newcommand{\proy}[2]{{\textbf{\text{proy}}}_       % Proyección de vectores
		{\vv{#1}}{\vv{#2}}}
%...............................................
\newcommand{\proyd}[2]{{\textbf{\text{proy}}}_      % Proyección de vectores
		{\vd{#1}}{\vd{#2}}}          % dirigidos
%...............................................
\newcommand{\dir}[1]{{\operatorname{dir}\E{#1}}}    % Dirección de un vector
%...............................................
\newcommand{\parallels}{\mathbin{\!/\mkern-5mu/\!}} % Símbolo de paralelo
%---------------------------------------------------------------------------
%  NÚMEROS COMPLEJOS
%---------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\Re}[1]{{\operatorname{Re}\E{#1}}}    % Parte Real
%...............................................
\renewcommand{\Im}[1]{{\operatorname{Im}\E{#1}}}    % Parte Imaginaria
%...............................................
\newcommand{\conj}[1]{{\overline{#1}}}              % Conjugado
%---------------------------------------------------------------------------
% FUNCIONES ELEMENTALES
%---------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\EA}[1]{e^{{{#1}\mathord{\vphantom{#1}  % Exponencial
						\kern-\nulldelimiterspace}}}}
%---------------------------------------------------------------------------
% OPERADORES
%---------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\Sum}[3]{\sum\limits_{#1}^{#2}{#3}}     % Sumatoria
%...............................................
\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}    % Norma
%...............................................
\newcommand{\Lim}[3]{\mathop{\lim}                  % Límite
\limits_{#1\to#2}\!{#3}}
%...............................................
\newcommand{\Di}[1]{\,\text{d}#1}                   % Diferencial
%...............................................
\newcommand{\Dii}[1]{\,\Delta#1}                    % Diferencia
%...............................................
\newcommand{\dif}[2]{{\frac{\text{d}}               % Primera derivada
			{\text{d}#2}{{#1}}}}
%...............................................
\newcommand{\diff}[2]{{\frac{\text{d}^2}            % Segunda derivada
			{\text{d}#2^2}{#1}}}
%...............................................
\newcommand{\Int}{\displaystyle\int}                % Integral
%...............................................
\newcommand{\Intd}[3]{\Int_{#1}^{#2}{#3}}           % Integral definida
%...............................................
\newcommand{\gen}{\text{gen}}                       % Conjunto generado
%...............................................
\newcommand{\At}{{A_{_T}}}                            % Matriz de Tranasformación
